**2658. – Scrofularia alpestris** Gay. – Plante vivace de 40 cm à 1 mètre, pubescente-grisâtre, à souche fibreuse ; tige pleine, à 4 angles aigus ; feuilles minces, largement ovales ou oblongues, en coeur ou arrondies à la base, les inférieures obtuses, les autres acuminées, crénelées-dentées, faiblement nervées ; fleurs d'un brun rougeâtre, en panicule pyramidale lâche, à peine feuillée à la base, pubescente-glanduleuse ; pédicelles dressés ou étalés, 3-5 fois plus longs que le calice glabre à lobes arrondis étroitement scarieux ; corolle de 10-14 mm ; //staminode arrondi en coeur ; capsule //de 6-8 mm, //subglobuleuse-acuminée.//
Bois frais et lieux ombragés des montagnes du Midi : Cévennes siliceuses ; Corbières de l'Aude ; Pyrénées françaises et espagnoles. = Juin-août.